<a name="top"></a>

# Самостiйна робота (PHP, MySQL, Ajax)

### Постановка задачi

1.  Проаналiзувати данi, що наведенi у таблицi (таблицю обрати згiдно Вашого варiанту).
2.  Визначити iнформацiю що дублюється.
3.  Розробити структуру бази даних таким чином, щоб позбутися надлишкової iнформацiї. Визначити склад та структуру її таблиць.
4.  Побудувати базу даних за розробленою Вами структурою.
5.  Визначити зв'язки мiж таблицями.
6.  Створити Web-серверний додаток з використанням мови PHP, який звертаючись iз вiдповiдними запитами до розробленої вами бази даних формує Web-сторiнки з вiдповiдями на питання.
7.  Таблицю з даними та запитами до них обрати згiдно вашого варiанту.
8.  Створити головний (iндексний) файл з посиланнями на усi розробленi вами Web-сторiнки.

### Приклад виконання

*   [Apache, PHP, MySQL.](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/29_fm_radio_php_mysql/29_fm_radio_php_mysql.html)
*   [IIS, ASP, MS Access.](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/29_fm_radio_asp_msaccess/29_fm_radio_asp_msaccess.html)

### Iндивiдуальнi завдання для самостiйної роботи

| Варiант | Таблиця | Запити |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 1 | [Газети](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/01_newspapers.html) | 

1.  Вибрати усi статтi, що були опублiкованi у 2001 роцi.
2.  Вибрати усi видання наклад яких менше 150.
3.  Вибрати усi видання, що коштують бiльше нiж 0,70.
4.  Скiльки статей було опублiковано у 2002 роцi.
5.  Скiльки статей було опублiковано у газетi "Кривда".

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 2 | [Магiстерськi
програми](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/02_magister_prog.html) | 

1.  Вибрати усi програми, що розрахованi на 21 лекцiю.
2.  Вибрати усiх викладачiв, стаж роботи яких бiльше 14 рокiв.
3.  Вибрати усi курси з кiлькiстю кредитiв бiльше нiж 1,5.
4.  Пiдрахувати сумарну кiлькiсть лекцiй, що читае П. Петров.
5.  Пiдрахувати сумарну вартiсть курсiв, яки читають доценти.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 3 | [Органiзацiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/03_organisation.html) | 

1.  Вибрати усiх директорiв.
2.  Вибрати усi органiзацiї, що заснованi у 1998 роцi.
3.  Вибрати усiх спiвробiтникiв, оклад яких бiльше нiж 450.
4.  Пiдрахувати сумарний оклад директорiв.
5.  Пiдрахувати скiльки фахiвцiв працює у фiрмi "Банзай".

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 4 | [Бiблiотеки](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/04_library.html) | 

1.  У яких вiддiлах бiблiотек є книга Лiтаки?
2.  Яки книги написав Петухов В.
3.  Вибрати усi назви книг, що є у "Першої мiської" бiблiотецi.
4.  Вибрати усi книги, що дороще за 20,00.
5.  Пiдрахувати сумарну кiлькiсть примiрникiв у "Другої сiльської" бiблiотецi.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 5 | [Офiцiйнi вiзити](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/05_summit.html) | 

1.  Яки вiзити вiдбулiся у 2000 роцi?
2.  Якi органiзацiї приймали вiзитерiв у 1998 роцi?
3.  Хто робив вiзити тривалiстю менше 12 дiб?
4.  Скiльки грошей було витрачено на вiзити у 2002 роцi?
5.  Знайти державу з найбiльшою кiлькiстю населення.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 6 | [Благодiйнi фонди](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/06_fond.html) | 

1.  Знайти благодiйнi фонди, що видавали гранти у 1998 роц?.
2.  Де розташованi фонди, що видають гранти менше за 20000?
3.  Гранти на яку суму було видано у 2002 роцi?
4.  Знайти благодiйний фонд, що видає гранти з максимальни бюджетом.
5.  Який з фондiв видав найбiльше грантiв?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 7 | [Мiнiстерства](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/07_ministry.html) | 

1.  Якi главки входять до мiнiстерства Правди?
2.  Яке мiнiстерство має максимальний рiчний бюджет?
3.  Який главк має мiнiмальний рiчний бюджет?
4.  Якi статтi витрат фiнансувалися у 2000 роцi?
5.  Скiльки рокiв фiнансувалося Смарагдове мiсто?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 8 | [Президенти](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/08_president.html) | 

1.  Хто мав рiчний доход 2200 у 1980 роцi?
2.  Де працював Воров М. Т. у 1981 роцi?
3.  Скiльки виборцiв взяли участь у виборах у 1986 роцi?
4.  Скiльки голосiв отримала партiя Пива?
5.  Хто з президентiв отримав максимальний рiчний доход?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 9 | [Мiжурядовi органiзацiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/09_international_org.html) | 

1.  Якi країни належать до Конгресу Африки?
2.  До яких органiзацiй були зробленi внески у 2001 роцi?
3.  Скiльки внескiв було зроблено у 2001 роцi?.
4.  Яка сумарна кiлькiсть населення країн - членiв Американського Конгресу?
5.  Знайти країни з населенням бiльше 2800000.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 10 | [Банки](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/10_bank.html) | 

1.  У якому мiстi розташованi банки кiлькiсть вкладникiв у якi дорiвнює 120 ?
2.  Хто отримав кредити у 2001 роцi?
3.  Яка загальна сума кредитiв, що були наданi у 2002 роцi?
4.  Який банк видав найбiльше кредитiв?
5.  У якому мiстi видано найбiльше кредитiв?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 11 | [Столицi](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/11_capital.html) | 

1.  Якi райони має столиця Тату?
2.  Якi бюджети мали райони столиць у 2001 роцi?
3.  Який район мав найбiльший бюджет?
4.  Якi сумарнi (солiдарнi) бюджети мали столици у 2000 роцi?
5.  Яка столиця мала найбiльшу кiлькiсть населення у 1999 роцi?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 12 | [Навчальнi заклади](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/12_education.html) | 

1.  Якi фiлiї має Унiверситет iм. Поплавського?
2.  Якi спецiальностi є в унiверситетi iм. Лазаренка?
3.  У яких фiлiях викладається Коневодство?
4.  У який фiлiї навчається найменша кiлькiст студентiв?
5.  Яка спецiальнiсть має найбiльшу вартiсть рiчного навчання?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 13 | [Транспорт](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/13_transport.html) | 

1.  У яких мiстах є трамвайне сполучення?
2.  Якi транспортнi засоби є у мiстi Микола?
3.  Який змiст (напрямок) має перший маршрут у кожному мiстi?
4.  Яке мiсто має найменшу кiлькiсть транспортних засобiв?
5.  Яке мiсто має найбiльшу довжину маршрутiв?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 14 | [Спорт](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/14_sport.html) | 

1.  Скiлькi спортсменiв приймали участь у Одеському чемпiонатi?
2.  У яких роках, якi чемпiонати проводилися?
3.  Якi спортсмени змагалися у вiльнiй програмi?
4.  Хто зi спортсменiв набрав найбiльше очок у Монтреальскому чемпiонатi?
5.  Як розподiлилися мiсця серед переможцiв Спецiальної програми Одеського чемпiонату?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 15 | [Економiчнi звязки](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/15_trade_rel.html) | 

1.  Якi фiрми, з яких країн та на яку суму постачають свої товари до Миколаїва?
2.  Яка з фiрм має найбiльший рiчний дохiд?
3.  Якi фiрми працюють у країнi Тумбу-Юмбу?
4.  Коли були укладенi контракти з м'ясокомбунатами, а також з якими саме i на яку суму?
5.  З якими мiстами були пiдписанi контракти у фiрми Afrora?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 16 | [Збройнi сили](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/16_defence.html) | 

1.  На озброєннi яких країн є танк T80?
2.  Яка країна має найбiльше лiтакiв?
3.  Який вид озброєння є найдорожчим?
4.  Яку кiлькiсть озброєння (скiльки одиниць) має країна Акуна-Матата?
5.  Якi види озброєння має країна Веспутчия?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 17 | [Економiчнi кризи](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/17_depression.html) | 

1.  Якi фiрми постраждали у 2000 роцi?
2.  Якi фiрми постраждали у країнi Акуна-Матата?
3.  Яка з фiрм понесла найбiльшi втрати?
4.  Якi фiрми потрапили у кризу на перiод бiльший, нiж 40 дiб?
5.  Фiрми якої країни понесли найбiльшi втрати?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 18 | [Вiйни](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/18_war.html) | 

1.  Вибрати усi вiйни, що почалися до 2000 року.
2.  Вибрати усi країни з чисельнiстю армiї бiльше 20000.
3.  Усi битви з кiлькiстю загиблих бiльше 300.
4.  Скiльки людей загинуло у 2000 роцi.
5.  Скiльки людей загинуло у першiй вiйнi.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 19 | [Терористичнi акти](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/19_terror.html) | 

1.  Якi терористичнi органiзацiї працюють у країнi Зю-Зю?
2.  Яка з країн має найбiльшу кiлькiсть полiцейських?
3.  Яка органiзацiя налiчує найбiльшу кiлькiсть терористiв?
4.  У який країнi було скоїно найбiльше терористичних актiв?
5.  У якому роцi було найбiльше жертв терористичних актiв?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 20 | [Релiгiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/20_religion.html) | 

1.  Якi релiгiї панують у країнi Тумбу-Юмбу?
2.  У яких країнах заборонена релiгiя Великого баобаба?
3.  Скiльки було вiруючих у країнi Акуна-Матата у 2000 роцi, що вiрили у Чорного крокодила?
4.  Коли в країнi Тумбу-Юмбу була найбiльша кiлькiсть приходiв релiгiї Великого баобаба?
5.  Коли в країнi Акуна-Матата була найбiльша кiлькiсть вiруючих?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 21 | [Громадськi органiзацiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/21_communal_org.html) | 

1.  Яка органiзацiя отримала нйбiльше фiнвнсування у 2001 роцi?
2.  Перелiчити напрямки дiяльностi органiзацiї Зелена вода.
3.  Якi проекти координує Марфуша.
4.  Яка сумарна тривалiсть проектiв Анжели Девiс (у мiсяцях)?
5.  Перелiчити усiх керiвникiв проектiв громадської органiзацiї Зелена вода.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 22 | [Полiтичнi партiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/22_polit_party.html) | 

1.  Якi терiторiальнi вiддiлення має полiтична партiя "За єдину Тумбу-Юмбу"?
2.  Перелiчити усiх членiв партiї "Великий Баобаб".
3.  Яка з партiй збирає найбiльше партiйних внескiв?
4.  Перелiчити усiх членiв партiї "За єдину Тумбу-Юмбу", яким менше 40 рокiв.
5.  Яка з партiй має активiстiв з найбiльшим партiйним стажем?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 23 | [Мiжнароднi органiзацiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/23_international_org.html) | 

1.  Прелiчити проекти, що координує Лiга Африки.
2.  Якi країни займалися видавництвом серiї книжок у 2000 роцi i скiльки на це витратили грошей?
3.  Яка сумарна кiлькiсть населення була охоплена програмою "Боротьби з браконьєрами"?
4.  Яку сумарну кiлькiсть грошей отримала мiжнародна органiзацiя "Лiга Африки" вiд Республiки Тумбу-Юмбу?
5.  Яку сумарну кiлькiсть грошей отримала мiжнародна органiзацiя "Африканська Рада" за проектом "Боротьба з браконьєрами"?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 24 | [Мережа Дж.Сороса](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/24_soros.html) | 

1.  З яких органiзацiй складається Мережа Дж.Сороса? Вивести усi їх атрибути.
2.  Якi проекти здiйснює iнститут "Вiдкрите суспiльство", коли вони почалися та який бюджет мали?
3.  За якими програмами працює Мiжнародний фонд "Вiдродження"? Вивести усi їх атрибути.
4.  Яка з органiзацiй має найбiльший сумарний бюджет?
5.  Який проект, якої органiзацiї почав виконуватися самим першим?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 25 | [Конфенцiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/25_conference.html) | 

1.  Якi автори подали доповiдi на конференцiю "Регулювання чисельностi жовтих мавп"? Вивести усi атрибути автора та назву доповiдi.
2.  На якi секцiї подiлена конференцiя "Проблема збереження чорних крокодилiв"? Вивести назви та задачi секцiй.
3.  Знайти автора най тривалiшої доповiдi. Вивести його атрибути, а також назви конференцiї та секцiї, на якої цю доповiдь викладено.
4.  На який з конференцiй виступав найстарiший доповiдач, та у рамках якої секцiї?
5.  Скiльки часу тривала конференцiя "Проблема збереження чорних крокодилiв"?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 26 | [Нацiональнi свята](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/26_holiday.html) | 

1.  Перелiчити нацiональнi свята країни Тумбу-Юмбу. Навести дату та опис свята.
2.  Коли проводилися i скiльки коштували Карнавали першого банана? Навести державнi витрати та витрати спонсорiв, а також суму усiх витрат.
3.  Яка була середня кiлькiсть випитого пива на душу населення у державi Зюмба протягом кожного святкування? Навести назву свята, дату святкування, кiлькiсть населення, кiлькiсть випитого пива та середню кiлькiсть випитого пива на душу населення.
4.  Яка держава i коли витратила найбiльшу кiлькiсть грошей на святкування i що це було за свято?
5.  Перелiчити свята, що тривали бiльше нiж 10 дiб. Подати їх опис та назву країни.

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 27 | [Науковцi](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/27_scientist.html) | 

1.  Сформувати список усiх науковцiв згiдно з їх вiком.
2.  Коли i де Професор Емiнем робив свої доповiдi?
3.  Хто, звiдки i якого вiку виступав на конференцiї "Проблема збереження чорних крокодилiв"?
4.  Хто з науковцiв, де i коли зробив най тривалiшу доповiдь?
5.  Коли, де проводилася i скiльки тривала (сумарний час усiх доповiдей) конференцiя "Екологiчнi проблеми Африки"?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 28 | [Програми обмiну](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/28_exchange_prog.html) | 

1.  Перелiчити усi програми обмiну, вiдсортувавши їх за сумою гранту.
2.  Перелiчити усiх фiналiстiв 2002 року, а також їх мiсце роботи, програму обмiну, та назву фонду, що надав грант.
3.  Який з фондiв, коли й кому надав найбiльший грант?
4.  Хто з фiналiстiв стажувався найдовше. Вiд якого фонду, та за якою програмою?
5.  У якому роцi, яким фондом i на яку програму було видано найбiльше коштiв?

 |
| <script language="JavaScript">document.write(++v);</script> 29 | [FM радiостанцiї](http://192.168.100.19/%7Ewst/lw/internet/lw_int_xml/29_fm_radio.html) | 

1.  Перелiчити усi програми, що тривають 30 та 60 хвилин.
2.  Вiдсортувати усi програми Руського радiо за тривалiстю. Надати їх анотацiї.
3.  Якi програми транслює Радiо - муссон? Скiльки разiв на тиждень вони випускаються та яку тривалiсть мають?
4.  Скласти список усiх випускiв програми Музобоз, вiдсортувавши їх за датами виходу, та надати анотацiю до кожного випуску.
5.  Якi програми, яких радiостанцiй випускаються два рази на тиждень?

 |